日本客退房後留下這張畫 網友狂喊：超幸運

超有愛的日本漫畫家！一名在民宿工作的女網友分享，前一天晚上接待一位日本旅客入住，本以為是一般住客，但直到早上退房後，才在店內留言板上發現一幅漫畫，寫著「台灣飯好吃！！」右下角屬名「颯田直斗」，一查之下才發現這名房客是日本小有名氣的漫畫家。其他網友看了也回應真的太幸運，民宿可以將這幅畫裱框紀念。

女網友在臉書《爆廢公社》發文，昨晚接待一位日本人入住，沒特別注意什麼，直到今早客人退房後在留言板上畫下一幅畫，她的目光也被畫吸引，上網一查才發現這名日本客是漫畫家「颯田直斗」，網路上還有不少他教畫的影片。

日本漫畫家來台旅遊，退房後留言板上畫下一幅畫送給民宿。圖／翻攝自臉書《爆廢公社》

這幅畫上寫著「台灣飯好吃！！」一旁還用繁體字寫下各地的「神社」，畫下兩個女生品嘗美食的樣貌，右下角屬名「颯田直斗」，如此精緻的手稿，也吸引不少網友留言。有人回應，這名漫畫家從日本社群「PIXIV」上出道，推測這次來台旅遊是找靈感；也建議民宿可以將畫裱框當作紀念，未來這名漫畫家大紅大紫，這張畫的價值難以想像。

女網友表示，一查發現該名日本遊客竟是知名漫畫家。（圖翻攝自臉書社團「爆廢公社」）

咁有心

俾著果個係大陸喱，塊留言板一定全部寫幹你媽B

如果係袁生會點

你唔會再見到塊留意板

板都偷埋

邊撚個黎 咁都叫小有名氣

google完，都係唔識

搏出位

颯田 直斗（さった なおと、7月18日[1] - ）は、日本の漫画家。愛知県出身。B型。

巫女を題材にする作品を得意とする。

主な作品
漫画

『絶対防空!まじょ巫女ひそか』（『MC☆あくしず』）
『巫女と科学の嘘八百万』（『FlexComixブラッド』、フレックスコミックス）全3巻
『ダーウィン』（『週刊マンガ世界の偉人』、朝日新聞出版）全1巻

挿絵

『女皇の帝国 内親王那子様の聖戦』（ワニノベルズ新書）

龍虎豹好睇！！

上等民族放個屁都係香

點會寫係留言版 係寫係牆上面

我諗佢地預左「xx到此一遊」果類留言，所以反差大啲姐

去日本旅行試吓跟台灣人既blog去食嘢
三四流既嘢食佢哋都吹到飛天咁好食

中國人就習慣用C眼睇人

有冇試過跟米芝連去食嘢

台灣係日本不可分割一部分

伏到

正中好心無好報 支那血統真係好垃圾
畫幅畫表心意都俾人話三流唔夠班
Cls

呢d 漫畫家隨時三餐都成問題

我係老細我理撚得佢有冇名
畫得咁撚靚就抵讚啦
你試下袁生做同一樣野

唔識個漫畫家

但埋邊條女個表情加埋d氣

係咪畫開H漫?

垃圾都話好食，食野千祈咪跟台狗

撕咗直接丢入垃圾桶

邊到似
妖尾同食戟之靈都未出聲

係 d blog成撚日伏人
台狗食開屎

直情成塊板偷走啦

粉俠傳好看！

會加多句台灣是咱們中國的

台日友好

如果普通人畫大家實會講畫功好勁

但如果係冇咩名氣既漫畫家又有人反話邊撚個黎

租客守則加返句「請勿塗鴉」

d字寫得好靚..

係 我都係留意到呢個先

應該係請勿讓子女塗鴉

食戟個畫家就真係畫h漫喇

啲字好靚

將來可能出名呢

應該係「xxx到此一遊」歐洲名勝古蹟經1見到

「台灣是中國的」

佢呢張野拎去秋葉原版畫店賣,應該仲貴過佢住宿費...

都唔知啲人想點 極端思想
做一件令人開心嘅事都要踩兩腳

想連登仔欣賞人難過登天
無論係咩國家既人做好野定衰野都好都係會搵到位屌

以連登仔之心度日本人之腹

乜水

正宗中蟈人思想 人地整d心意野俾你 你都淨係識諗值幾錢

好酸啊樓上

其實連登同支那都差無幾架啦
人地多謝你都仲分入唔入流

我當年去台灣塈丁都有畫過一張
係初音嚟，當然冇咁靚，但都係講辛苦你

agger
雖然可能只係一小部份人
但係都好礙眼

D中文字仲寫得靚過好多香港人

佢地concept 抵食=好食

連登仔識閪藝術咩
聽到個名 明明盲既都話好睇啦
依D post唔應該係連登出現
加多D屎尿屁就差唔多

你地又邊撚個呀? 畀個名嚟，睇下我喺Google搵唔搵到你地?

台灣人黎香港食許留山都食到出哂水

唔否定有心 但你問有無新聞價值我一定話無

佢地果d所謂吃到飽

果啲贏國新移民黎
佢地天先無尊重 感恩呢個心情

呢樣真 佢地永遠唔會講中伏
所以要留意作者係咩地方人

不過景點果d係ok

係鬼，台灣人咩差都吹到天下有地下無

佢地d攻略係詳盡嘅 但食就不了

鬼唔知佢地文筆生動咩
我淨係參考路線交通，唔睇佢地作文架
景點因為有圖好難伏
頂多自己唔好彩天氣唔好

自

袁生呢！？

比著係香港人, 一定會..........

nope,
香港人book左民宿, 唔撚去, 講都唔講聲, 人都唔會到

中國唔講幹,佢地講操

台狗啲垃圾食物撚好食咩

agree

高尚民族

如果係水龍敬...

得罪講句

話台灣好食既人
一定食開屎

試下比多啲錢食下好野啦

你閱讀理解一定肥佬喇小朋友

日本，台灣

班仇日撚睇野真係怪到

人地留低幅畫表達謝意就係度話人唔出名同扮野。

班愛國支那人真係好惡頂

係寫條友戇鳩鳩啫...
句小有名氣都睇到我一頭霧水

擺低本粉俠傳，轉頭係出門垃圾桶搵返

送禮x

廢物毒撚話人廢

腥港呢？ 無又得罪班玻璃心

好靚..

點都唔會到你呢隻支那五毛黎講

未必，可能係中国台灣，台灣是中国的咁囉

追住佢比返佢

叫佢唔好亂掉垃圾